+++
title = "创建安全规则"
description = "通过设定安全规则，选择 TLS 认证的严格模式和兼容模式，对信息进行加密，实现微服务的安全需求。"
weight = 1
+++

通过设定安全规则，选择 TLS 认证的严格模式和兼容模式，对信息进行加密，实现微服务的安全需求。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表**，找到要创建安全规则的微服务。

3. 单击 ***微服务名称***，进入微服务详情页。

5. 单击页面下方的策略页签，单击 **创建策略** > **安全**。

	**注意**：一个服务入口只能创建一个安全规则。
	
6. 在 **创建安全规则** 窗口的 **规则** 区域，选择 **兼容模式** 或 **严格模式**。
	
	* 兼容模式：允许服务同时接受纯文本（plaintext）流量和双向 TLS 流量。

	* 严格模式：只允许服务接受双向 TLS 流量。

	允许服务同时接受纯文本流量和双向 TLS 流量，极大的提升了双向 TLS 的入门体验。
	
	例如：在运维人员希望将服务移植到启用了双向 TLS 的 Istio 上时，许多非 Istio 客户端和非 Istio 服务端通信时会产生问题。通常情况下，运维人员无法同时为所有客户端安装 Istio Sidecar，甚至没有这样做的权限。即使在服务端上安装了 Istio Sidecar，运维人员也无法在不中断现有连接的情况下启用双向 TLS。
	
	启用兼容模式后，服务同时接受纯文本和双向 TLS 流量。这个模式为入门提供了极大的灵活性。服务中安装的 Istio Sidecar 立即接受双向 TLS 流量而不会打断现有的纯文本流量。因此，运维人员可以逐步安装和配置客户端 Istio Sidecars 发送双向 TLS 流量。一旦客户端配置完成，运维人员便可以将服务端配置为仅 TLS 模式。

7. 单击 **创建**。    
	创建安全规则时，系统默认创建客户端规则，并启用 TLS。


